﻿========================
2018.2.13 작성
ftp 서버 설치 방법

file zilla 사용
//iis ftp 속도 느려서 사용안함

web 사용자 계정
id : ftpfantafoadmin 
password : fantafo

VR 사용자 계정
id : ftpfantafo 
password : fantafo

시작프로그램 FileZilla Server 제외할것.
#########################
오류1.
You apply to be behind a NAT router.
Warning: FTP over TLS is not enabled, users canannot secret log in.

Passive mode settings에서
Passive mode settings >> use custom port fange >> 2200 - 2210 설정
External Server IP Address for passive mode transfer >> use the following IP >> 127.0.0.1 입력

FTP over TLS settings에서
Enable FTP over TLS support(FTPS) 체크
Generate new certificate.. 눌러서 cert파일 생성
Allow explicit FTP over TLS (default:yes) 체크

========================



========================
2018.10.30 작성
충남대 납품 v1.2.1 버전
========================